# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2017, 2020, 2022.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-12-06 00:29-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2022-12-06 22:23-0500\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 21.12.3\n"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/mv.1:2
#, no-wrap
msgid "MV"
msgstr "MV"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/mv.1:2
#, no-wrap
msgid "September 2022"
msgstr "2022年9月"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/mv.1:2
#, no-wrap
#| msgid "GNU coreutils 8.32"
msgid "GNU coreutils 9.1"
msgstr "GNU coreutils 9.1"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/mv.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/mv.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:5
msgid "mv - move (rename) files"
msgstr "mv - 移动（重命名）文件"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/mv.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:8
msgid "B<mv> [I<\\,OPTION\\/>]... [I<\\,-T\\/>] I<\\,SOURCE DEST\\/>"
msgstr "B<mv> [I<\\,选项\\/>]... [I<\\,-T\\/>] I<\\,源文件 目标文件\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:11
msgid "B<mv> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,SOURCE\\/>... I<\\,DIRECTORY\\/>"
msgstr "B<mv> [I<\\,选项\\/>]... I<\\,源文件\\/>... I<\\,目标目录\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:14
msgid "B<mv> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,-t DIRECTORY SOURCE\\/>..."
msgstr "B<mv> [I<\\,选项\\/>]... I<\\,-t 目标目录 源文件\\/>..."

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/mv.1:14
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:18
msgid "Rename SOURCE to DEST, or move SOURCE(s) to DIRECTORY."
msgstr "将源文件重命名为目标文件，或将源文件移动至指定的目标目录。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:20
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too."
msgstr "必选参数对长短选项同时适用。"

# Words in texinfo document is also hard to understand. Please make sure that you understand what CONTROL/METHOD is.
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:20
#, no-wrap
msgid "B<--backup>[=I<\\,CONTROL\\/>]"
msgstr "B<--backup>[=I<\\,控制参数\\/>]"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:23
msgid "make a backup of each existing destination file"
msgstr "为每个已存在的目标文件创建一个备份"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:23
#, no-wrap
msgid "B<-b>"
msgstr "B<-b>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:26
msgid "like B<--backup> but does not accept an argument"
msgstr "类似 B<--backup>，但是不接受参数"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:26
#, no-wrap
msgid "B<-f>, B<--force>"
msgstr "B<-f>, B<--force>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:29
msgid "do not prompt before overwriting"
msgstr "覆盖前不询问"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:29
#, no-wrap
msgid "B<-i>, B<--interactive>"
msgstr "B<-i>, B<--interactive>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:32
msgid "prompt before overwrite"
msgstr "覆盖前询问"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:32
#, no-wrap
msgid "B<-n>, B<--no-clobber>"
msgstr "B<-n>, B<--no-clobber>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:35
msgid "do not overwrite an existing file"
msgstr "不覆盖已存在的文件"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:37
msgid ""
"If you specify more than one of B<-i>, B<-f>, B<-n>, only the final one "
"takes effect."
msgstr "如果您指定了 B<-i>、B<-f>、B<-n> 中的多个，仅最后一个生效。"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:37
#, no-wrap
msgid "B<--strip-trailing-slashes>"
msgstr "B<--strip-trailing-slashes>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:41
msgid "remove any trailing slashes from each SOURCE argument"
msgstr "去掉每个“源文件”参数尾部的斜杠"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:41
#, no-wrap
msgid "B<-S>, B<--suffix>=I<\\,SUFFIX\\/>"
msgstr "B<-S>, B<--suffix>=I<\\,后缀\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:44
msgid "override the usual backup suffix"
msgstr "用给定后缀替代通常使用的备份文件后缀"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:44
#, fuzzy, no-wrap
msgid "B<-t>, B<--target-directory>=I<\\,DIRECTORY\\/>"
msgstr "B<-T>, B<--no-target-directory>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:47
msgid "move all SOURCE arguments into DIRECTORY"
msgstr ""

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:47
#, no-wrap
msgid "B<-T>, B<--no-target-directory>"
msgstr "B<-T>, B<--no-target-directory>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:50
msgid "treat DEST as a normal file"
msgstr "将目标文件当作普通文件对待（而不是目录）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:50
#, no-wrap
msgid "B<-u>, B<--update>"
msgstr "B<-u>, B<--update>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:55
msgid ""
"move only when the SOURCE file is newer than the destination file or when "
"the destination file is missing"
msgstr ""

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:55
#, no-wrap
msgid "B<-v>, B<--verbose>"
msgstr "B<-v>, B<--verbose>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:58
msgid "explain what is being done"
msgstr "解释正在发生的情况"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:58
#, no-wrap
msgid "B<-Z>, B<--context>"
msgstr "B<-Z>, B<--context>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:62
msgid "set SELinux security context of destination file to default type"
msgstr "将目标文件的 SELinux 安全上下文设置为默认类型"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:62
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:65
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:65
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:68
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:72
msgid ""
"The backup suffix is '~', unless set with B<--suffix> or "
"SIMPLE_BACKUP_SUFFIX.  The version control method may be selected via the "
"B<--backup> option or through the VERSION_CONTROL environment variable.  "
"Here are the values:"
msgstr ""
"备份文件的后缀为 \"~\"，除非使用了 B<--suffix> 选项或 SIMPLE_BACKUP_SUFFIX"
" 环境变量指定了其他后缀。版本控制的方式可通过 B<--backup> 选项或 VERSION_CONTROL 环境变量来选择。以下是可用的设置值："

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:72
#, no-wrap
msgid "none, off"
msgstr "none, off"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:75
msgid "never make backups (even if B<--backup> is given)"
msgstr "不进行备份（即使使用了 B<--backup> 选项）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:75
#, no-wrap
msgid "numbered, t"
msgstr "numbered, t"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:78
msgid "make numbered backups"
msgstr "使用带有数字编号的备份文件进行备份"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:78
#, no-wrap
msgid "existing, nil"
msgstr "existing, nil"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:81
msgid "numbered if numbered backups exist, simple otherwise"
msgstr "若带数字的备份文件已经存在则使用 numbered，否则使用 simple"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/mv.1:81
#, no-wrap
msgid "simple, never"
msgstr "simple, never"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:84
msgid "always make simple backups"
msgstr "总是使用简单方式进行备份"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/mv.1:84
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:86
msgid "Written by Mike Parker, David MacKenzie, and Jim Meyering."
msgstr "由 Mike Parker、David MacKenzie 和 Jim Meyering 编写。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/mv.1:86
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:88
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr "GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:90
msgid ""
"Report any translation bugs to E<lt>https://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr "请向 E<lt>https://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告翻译错误。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/mv.1:90
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:93
#| msgid ""
#| "Copyright \\(co 2020 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU "
#| "GPL version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgid ""
"Copyright \\(co 2022 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2022 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:96
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr "本软件是自由软件：您可以自由修改和重新发布它。在法律允许的范围内，不提供任何保证。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/mv.1:96
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:98
#| msgid "rename(2)"
msgid "B<rename>(2)"
msgstr "B<rename>(2)"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:101
msgid "Full documentation E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/mvE<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/mvE<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/mv.1:102
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) mv invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) mv invocation\\(aq"

#, no-wrap
#~ msgid "March 2020"
#~ msgstr "2020年三月"

#~ msgid "October 2017"
#~ msgstr "2017年10月"

#~ msgid "January 2017"
#~ msgstr "2017年1月"
